<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title><![CDATA[Крылья войны]]></title><description><![CDATA[A starter blog demonstrating what Gatsby can do.]]></description><link>https://gatsby-starter-blog-demo.netlify.com</link><generator>GatsbyJS</generator><lastBuildDate>Sun, 26 Apr 2020 13:28:11 GMT</lastBuildDate><item><title><![CDATA[МИГ-3]]></title><description><![CDATA[alt МиГ-3 представлял собой свободнонесущий низкоплан смешанной конструкции. Передняя часть фюзеляжа имела ферменную раму из стальных труб с…]]></description><link>https://gatsby-starter-blog-demo.netlify.com/миг-3/</link><guid isPermaLink="false">https://gatsby-starter-blog-demo.netlify.com/миг-3/</guid><pubDate>Sat, 25 Apr 2020 20:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/12b202380662fd2b7421748295ae3522/mig_3_00.gif&quot; alt=&quot;alt&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;МиГ-3 представлял собой свободнонесущий низкоплан смешанной конструкции. Передняя часть фюзеляжа имела ферменную раму из стальных труб с дюралевой обшивкой. Задняя часть фюеляжа была деревянной. Крыло состояло из трёх частей: металлического центроплана, неразъёмно соединённого с фюзеляжем, и двух деревянных однолонжеронных консолей.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Профиль крыла “Кларк YH”. Механизация крыла состояла из двухсекционных элеронов типа “Фрайз”. На самолётах поздних серий устанавливались автоматические предкрылки. Шасси убирающееся трёхопорное с хвостовым колесом. Силовая установка состояла из поршневого V-образного двигателя жидкостного охлаждения АМ-35А (на части самолётов АМ-38) с трёхлопастным винтом изменяемого шага ВИШ-61Ш (на МиГ-1 - ВИШ-22Е).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Запуск двигателя осуществлялся сжатым воздухом. Фонарь кабины пилота не имел бронестекла. Его крышка сдвигалась назад на роликах. Впервые на отечественном серийном истребителе было установлено кислородное оборудование. Вооружение состояло из 12,7-мм пулемёта БС и 2 7,62-мм пулемётов ШКАС, установленных в передней части фюзеляжа над двигателем. Под крылом могли устанавливаться 6 направляющих для реактивных снарядов РС-82, подвешиваться 2 бомбы по 50-100 кг или устанавливаться 2 дополнительных 12,7-мм пулемёта БК.&lt;/p&gt;</content:encoded></item></channel></rss>